10 月訪港旅客量較去年同期續跌 中國遊客大減 46%

旅發局今日公布最新數字，顯示上月份整體訪港旅客量由去年同期 588 萬人次銳減至 331 萬人次，跌幅達 43.7%，是 5 個月來最大跌幅。其中內地訪港旅客人次更大跌 45.9%，由去年同期 465 萬人次減至 251 萬人次。

至於非內地旅客亦錄得 35.6% 跌幅，訪港人次由 123 萬跌至 79 萬。

短途地區市場的災情嚴重，訪港人次跌 43.5%，由去年同期63萬人次跌至 35萬人次；長途地區市場跌幅則只有 27.7%，由去年同期 44萬人次跌至 32萬人次。以地區劃分，泰國是所有地區中錄得最大跌幅，訪港人次大減 60.2%，只有 1.6 萬人次來港，其次包括越南、南韓、新加坡、日本等地。

過夜旅客人次同樣大跌，總過夜旅客人次由 253 萬跌至 136 萬，大減 46.1%；其中內地客訪港人次跌 48.1%至 90萬人次；短途客及長途客則分別跌 50.8%及 31.5%。

仲有90萬人次

跌果少少又話失業乜乜柒柒

沒有支那人的香港

呢張成績表非常一般，最少都要8至9成啦

屌中國狗冇D骨氣

尖沙咀仲有好多支那人
繼續努力

跌得嗰46%咋

光復香港！

又話唔黎？ 支種人身體很誠實。

忽盡岩岩好合格 跌得唔夠多

要keep住遊行先得
間唔中搞光復
頂住